{
    "question": "Buah jambu yang bergantung di ketinggian 2 meter dari tanah tiba-tiba jatuh. Amir yang menemukan buah jambu tersebut menimbangnya, masanya 200g jika percepatan gravitasi di tempat itu 10 m/s^2 hitunglah = energi mekanik pada ketinggian benda 2 m, 1 m dan saat di tanah. Tolong dibantu ya.. terimakasih :)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Em=Ek+Ep<br>EM=1/2 m+m.g.h<br><br>Dik=Ek=2meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Ep=1meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0m=200gram<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0g=10m/s^2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0h=2meter<br><br>Dit=EM<br><br>Jawab=<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=2meter+1meter=3meter<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Em=100 x 200 + 200 +10 + 2=20212 Joule<br><br>Mungkin itu bisa membantu...maaf kalau salah :)",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kuat-manakah-medan-magnet-disekitar-kawat-berarus-medan-magnet-p-828",
            "question": "Kuat manakah medan magnet disekitar kawat berarus/ medan magnet pada kawat selenoid ? alasannya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "lebih besar medan magnet di kawat selenoida karena:<br>1. lilitan kawat yang rapat.<br>2. otomatis dari lilitan\u00a0tersebut menghasil kan medan magnet dan dia\u00a0rapat dengan kawat yang lain. jika kawat berarus hanya memiliki medan magnet di sekitarnya saja",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perkiraan-metode-pemisahan-campuran-yang-dapat-dilakukan-untuk-me-895",
            "question": "perkiraan metode pemisahan campuran yang dapat dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah dibuat menjadi chip komputer\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dengan cara Ekstraksi pemberian silikon murni encer",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-petir-help-please-thanks-618",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang petir? help please\u00a0\r\nthanks \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Petir, kilat, atau halilintar adalah gejala alam yang biasanya muncul pada musim hujan\n di saat langit memunculkan kilatan cahaya sesaat yang menyilaukan. \nBeberapa saat kemudian disusul dengan suara menggelegar yang disebut guruh. Perbedaan waktu kemunculan ini disebabkan adanya perbedaan antara kecepatan suara dan kecepatan cahaya.</span>\n<span>Petir merupakan gejala alam yang bisa kita analogikan dengan sebuah kondensator raksasa, dimana lempeng pertama adalah awan (bisa lempeng negatif atau lempeng positif) dan lempeng kedua adalah bumi (dianggap netral). Seperti yang sudah diketahui kapasitor adalah sebuah komponen pasif pada rangkaian listrik yang bisa menyimpan energi sesaat (energy storage). Petir juga dapat terjadi dari awan ke awan (intercloud), dimana salah satu awan bermuatan negatif dan awan lainnya bermuatan positif.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-induksi-magnetik-382",
            "question": "Contoh induksi magnetik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "generator listrik yang biasanya menggunakan induksi magnetik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-gelombang-479",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan gelombang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gelombang adalah getaran yang merambat. kayaknya itu, semoga benar ^^<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Gelombang adalah bentuk dari getaran yang merambat pada suatu medium yang dapat menyebabkan hal yang positif dan negatif. <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-hubungan-global-warming-dengan-penggunaan-energi-226",
            "question": "Apakah hubungan global warming dengan penggunaan energi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ya berhubunganlah karena teknologi jaman sekarang itu didasari dan dialirkan ke negeri kita melalui arus globalisasi Dan semakin canggih suatu negara karena alat komunikasinya maka berarti negara itu dialiri arus globalisasi. Globalisasi bisa membawa dampak positif seperti semakin majunya perkembangan teknologi atau dampak negatif contohnya dalam merusak moral dengan penggunaan berbagai energi secara boros<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "hubungannya adalah penggunaan bensin atau bahan bakar seperti mengandung minyak bumi atau gas alam dan batu bara pada kendaraan yang mengakibatkan asap yang menyebabkan efek rumah kaca. Sekian jawabannya<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menyaring-air-kotor-173",
            "question": "Bagaimana cara menyaring air kotor",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bahan2: arang, ijuk, pasir halus, kapas, jerami, kerikil besar, kerikil kecil<br>cara : siapkan botol air minm yang besar, kemudian lubangi yg bsar pda bwahnya, llu beri jerami di atasnya beri kapas sebagai pembatas di atasnya lagi beri pasir di atasnya di beri kapas di atasnya beri ijuk, kmeudian di atasnya beri kapas lagi dan diatasnya beri kerikil besar dan kapas di atanya beri pasir, dan kaps di atasnya beri kerikil besar kapas dan arang.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "BAHAN DAN PERALATAN<br>2 (dua) drum ijuk<br> pipa PVC dengan diameter \u00be inci<br> kran air<br> pasir<br> kerikil<br> potongan bata \u2013 cat<br> gergaji<br> parang<br> besi<br> bor<br> kuas<br> ember<br> cangkul<br> PEMBUATAN<br> Membuat pipa penyaringan lihat Gambar 1. :<br> Ambil 2 pipa PVC diameter 0,75 inci dengan panjang \n                        35 cm.<br> Pipa PVC dilubangi teratur sepanjang 20 cm.<br> Bagian dari pipa yang dilubangi dibalut dengan ijuk \n                        kemudian ijuk diikat dengan tali plastik<br> Salah satu ujung pipa dibuat ulir.<br>\u00a0\n                        Gambar 1. Pipa Penyaring<br> Pemasangan pipa penyaring (lihat Gambar 2.).<br>\n                    Pipa penyaring dipasang pada drum pengendapan dan penyaringan \n                    dengan jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Membuat drum pengendapan (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang dengan bor besi 10 cm dari dasar pada dinding \n                        drum untuk pipa penyaring.<br> Pasang pipa penyaring yang sudah dibalut pada soket \n                        yang sudah tersedia (lihat keterangan No. 2)<br> Pasang kran<br> Buat lubang pada dasar drum dengan tutup.<br>\u00a0\n                        <br>\n                        Gambar 2. Pemasangan Pipa Penyaring<br> Membuat drum penyaring (lihat Gambar 2 dan 3)<br> Buat lubang untuk pemasangan pipa penyaring dengan \n                        jarak 10 cm dari dasar drum.<br> Isi drum berturut-turut dengan krikil setebal 20 cm, \n                        ijuk 5 cm, arang 10 cm, ijuk 10 cm dan potongan bata 10 \n                        cm.<br> Penyusunan drum endapan dan penyaringan (lihat Gambar 3)<br> Drum pengendapan dan penyaringan disusun bertingkat.<br> Kran-kran ditutup dan air diisikan ke dalam drum pengendapan<br> Setelah 30 menit air dari drum pengendapan dialirkan \n                        ke dalam drum penyaringan.<br> Aliran air yang keluar dari drum penyaringan disesuaikan \n                        dengan masukan dari drum pengendapan.<br>\u00a0\n                        <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-astronot-bermassa-75-kg-di-bumi-jika-astronot-tersebut-m-431",
            "question": "Seorang astronot bermassa 75 kg di bumi. Jika astronot tersebut mendarat di bulan, kemudian melakukan penimbangan tentukan:    A. Massa astronot di bulan\r\n B. Berat astronot di bulan\r\n C. Berat astronot di bumi\r\n D. Berat yang hilang di bumi\r\n\r\n Percepatan gravitasi di bumi 10m/s2*pangkatdua* dan percepatan gravitasi di bulan 1,6 m/S2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 75 kg<br>b) 120 N<br>c) 750 N<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a)75 kg<br>b)120 N<br>c)750 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-merubah-celcius-ke-kelvin-yg-lengkap-ya-d-272",
            "question": "Cara merubah Celcius ke Kelvin ? yg lengkap ya :D",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "5/5 x (suhu) = ....- 273<br>kalau gak salah :)\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-proses-pemisahan-campuran-dengan-metode-penyaringan-203",
            "question": "1. Jelaskan proses pemisahan campuran dengan metode penyaringan, sentrifugasi, sublimasi, kromatografi, &amp; distilasi !    2. Jelaskan mengapa suatu campuran titik murni dapat dipisahkan dengan cara fisika. mengapa tidak dapat dipisahkan dengan cara kimia ?\r\n3. seseorang yang diduga menggunakan obat terlarang dapat diantifikasi test urine dengan menggunakan metode kromotografi. berikan penyelesaian mengapa hal tersebut dapat\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 dilakukan ?\r\n4. pada kromotografi kertas, noda warna yang berbeda akan memiliki kecepatan merambat\u00a0 \u00a0 \u00a0 yang berbeda. berikan alasan demikian !\r\n5. silikon murni diperlukan untuk membuat chip komputer. perkiraan metode-metode pemisahan campuran yang dapat dilakukan untuk memperoleh kembali silikon murni yang telah menjadi chip komputer tersebut ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. penyaringan : metode pemisahan padatan berdasarkan ukuran partikel menggunakan alat penyaring<br>sentrifugasi : metode pemisahan campuran dengan memutar tabung reaksi berisi campuran dengan alat sentrifugasi sehingga timbul gaya sentrifugal sehingga padatan terpisah<br>sublimasi : metode pemisahan dengan salah satu campuran bisa menyublim<br>kromatografi : metode pemisahan dengan kertas khusus untuk mengetahui zat atau senyawa yang dikandung<br>distilasi :metode pemisahan cairan berdasarkan titik didih dan yang mendidih dahulu akan menguap dahulu<br>2.karena \u00a0penyusun zat zat dapat dipisahkan dengan perbedaan sifat fisis seperti titik didih,perbedaan partikel,titik leleh,sifat magnetik,kelarutan dan wujud zat<br>3.karena dengan kromatografi dapat diketahui zat dan senyawa yang terkandung di dalam urine yang diduga menggunakan sejenis narkotika<br>4.jenis kertas yang digunakan,waktu pencelupan,kelarutan warna dan warna yang dikandungnya<br>5.diekstraksi atau direduksi dengan karbon<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1. metode penyaringan: pemisahan zat padat dari cairannya dalam suatu campuran\u00a0  heterogen<br>\u00a0\u00a0 metode setrifugasi:  proses yang memanfaatkan gaya sentrifugal untuk sedimentasi campuran dengan menggunakan mesin sentrifuga atau pemusing.<br>\u00a0\u00a0  metode sublimasi: perubahan wujud dari padat ke gas tanpa mencair terlebih dahulu. Misalkan es yang langsung menguap tanpa mencair terlebih dahulu. <br>\u00a0\u00a0  metode kromatografi: proses pemisahan yang didasarkan pada perbedaan daya serap dari zat penyerap (adsorben) terhadap zat yang akan dipisahkan<br>\u00a0\u00a0 metode destilasi: proses pemisahan campuran zat cair yang didasarkan pada perbedaan titik didih zat zat cair yang ada dalam campuran.<br><br>2.\u00a0\nKarena\nzat-zat penyusun suatu campuran dipisahkan berdasarkan sifat-sifat fisikanya\nseperti ukuran partikel, masajenis, titik didih, titik beku, kelarutan dan\nlain-lain.<br><br>3.\nDengan\nmetode kromatografi senyawa-senyawa yang terdapat dalam urin dapat dipisahkan\nberdasarkan tingkat kelarutannya, sehingga dapat diidentifikasi kemungkinan\nsenyawa yang terkandung dalam urin.<br><br>4.\nKarena\nnoda warna yang berlainan berasal dari senyawa yang berbeda yang memiliki\nkelarutan yang berbeda.<br><br>5.\n<span>Ekstraksi</span><br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}